香 港 警 察 違 法 被 捕 年 增 23%

熱血公民立法會議員鄭松泰質詢，去年共43名警務人員犯刑事罪行被捕，較前年上升23%，警隊如何維持誠信。

保安局局長黎棟國回覆表示，警隊有三萬多人，涉嫌犯案的只有幾十個。警隊自2009年起已成立警察誠信管理委員會，加強警員誠信。他反指最近不斷有人肆意抹殺警務人員對維持治安的貢獻，對絕大部分盡忠職守的警員不公平。

民建聯的陳克勤及葛佩帆均批評鄭松泰抹黑紀律部隊，挑撥警民關係，當局應設立辱警罪。黎棟國表示，對於是否設立辱警罪，當局正在探討、搜集資料及研究的階段。

香港有邊樣職業犯罪率高過休班警？

暴力就係暴力
犯罪就係犯罪

唔否認極小部分警察盡忠職守，可惜大多數警犬水平日益低下

大把冇拉

最港最大犯罪集團休班猶差

係依加多左人真係去告警察姐 唔係依加警察犯罪多過以前

就好似依加愈黎愈易睇到唔同國家新聞咁 搞到好似個世界好亂咁 其實只係以前資訊冇咁流通 好多野發生左都唔知

本身香港犯罪率就已經係底

用全港市民犯罪率同警察犯罪率比先有意思

咁市民犯罪率就更低啦

但係仲有一大堆違法但係冇檢控